對唔住 我琴日比外國記者鬧

先講聲對唔住，我頭幾次岀嚟唔太識規矩，失禮大家

就係琴日626朝早，我去咗參加領事館馬拉松。去到英國駐香港總領事館嗰陣，因為要比請願信同影相，所以大家都企咗係一邊等。

企咗一陣之後，有個記者攞住個cam係我前面影大頭。雖然我有口罩，但我本身就瞞住屋企人岀嚟，加上驚之後比人秋後算帳，我就下意識擰轉個頭去後面。

到我擰番個頭去前面，個記者就行過嚟，用英文同我講話我岀得嚟就要比人知我地嘅訴求，要大方啲對住個鏡頭，唔好鬼鬼祟祟咁，唔係就冇用。(大概個意思係咁) 我就一直咁點頭

之後個記者好似又唔開心又嬲嬲地咁走咗，好釆我格離唔識個男仔幫手最後補番句thank you

真係好對唔住失禮大家，但係要大方對住鏡頭我真係唔敢，如果有得揀多次，你會？

大方對住鏡頭
避鏡頭

同琴日係我格離個男仔真係唔好意思，累到你比人鬧埋一份

又唔係做犯法野, 怕咩俾人影
你話放題就話遮

驚比屋企人見到，佢地唔比我去

人地冇罵你
佢講事實啫

你下次話English no good咪得囉

佢好似有啲嬲

香港人比外國人含蓄，佢地國家示威比較直接大膽屌

文化唔同佢地唔慣姐，文化唔同

光明正大，唔需要閃縮
更加唔好耷低頭
愈閃縮愈俾人個印象唔真誠

自然啲就ok下次做好啲啦

自由意志啦 父母管得你幾耐
自己人生自己掌握

但採訪自由應該建基於個人意願
當然呢個不適用於陶輝一哥比卡超個啲
因為問既問題我地有公眾知情權

好

樓主係金鐘連登仔？

唔洗咁上心
好小事

海富麥記

唔係

驚咩呀屌

琴日領事遊行和理非到爆

唔怕，你估個個英文好到直接出錄音咩，佢地專業人仕會明既

唔俾影咪唔俾影 又冇用粗口罵

唔影就唔影，老馮比你影

唔覺得你有做錯
反而係個記得冇禮貌

我覺得有口罩 ok既

做得呢件事就要理直氣壯
閃閃縮縮為乜？
走得上前線都係有理想，想香港好
有自己想法
驚比屋企人見到？你咁大個人屋企人阻到你咩？佢哋唔喜歡你走上前線你咪一樣走咗出去
到最後邊個啱，社會自有公論
個記者只係話比你知，你做正確嘅事就唔需要怕

你冇問題呀，有啲人天生就怕鏡頭
而有難處仲肯企出黎已經值得讚

不過睇得出個記者都想我地既訴求可以得到回應

每個人背負嘅野都唔同
你肯出黎已經好好

下次大方啲禮貌少少咁同佢解釋幾句話唔想上鏡就得

閃縮代表身有屎

你睇林鄭對眼閃閃縮縮眨來眨去就知

戴著面罩 正大光明面對鏡頭

面對鏡頭後的觀眾

絕對無需怯懦

我們沒有做錯！

聽你轉述既對白其實唔係鬧你，反而係提醒緊你，所以佢係想幫你，唔洗唔開心既

自由選擇麻

避有咩問題
有人天生唔鍾意對鏡頭

野餐就話要隱藏身份
怕俾人影大頭姐

你去搵外國領事交信吖
正式場合呀

怕俾人對比咪搞掂換過套衫先返去野餐囉

至於怕上電視俾屋企人認到？
咁你咪直接戴多頂帽囉

唔想上鏡行到咁前

避開冇問題，唔需要自責。

唔洗咁介意WO
好少事啫
你都係保護自己

其實人哋係教你唔係鬧你

唔想畀人影有咩問題大頭喎點知條友點用個記者先冇禮貌

做啲咁撚文明既野，你爸媽會開心，駛乜驚

吾係鬧你！外國人直接啲姐
聽落似好心提你多啲
小事

不用對不起。你有自己的顧忌。佢有佢的道理。

係羅

傻豬 唔洗太介意

好小事
雖香港冇肖像權
但你比唔比佢影都係你自由
唔好咁上心

你真係on99

you say you english is poor咪算

龍小菌，幪面超人幫到你

其實無論係本地定外國嘅記者朋友 我哋都一定要好禮貌好客氣 始終佢哋都算係同路人 見到CCTVB唔好遮鏡頭 香港好注重新聞自由 訪問可以拒絕 影住就即時舉牌

睇多次都係咁霸氣

記得除埋口罩

你冇錯 出嚟抗爭已經好過好多人
加油

唔影大頭常識喎
黑警系列先會話影大頭

我就係個男仔

乖 唔好喊

其實比著我係外國記者都會嬲
當然明白 人係有權揀上唔上鏡
但既然出得黎去同唔同國家既領事館請願,但出黎既相係全部人蒙起塊面
依家係做緊光明正大既事,連勇敢少少表達自己既訴求都唔敢
呢種係一種恨鐵不成鋼既感覺

你蒙面又避鏡頭 有冇尊重過人地國家既領事館先
如果你有好多顧慮 就唔好企前
你企前,其實你既舉動就係代表緊香港人

鬼佬講野係神情嚴肅

佢都唔係鬧你 話俾你知唔洗唔好意思啫
但佢唔明上左鏡可能俾人秋後算帳

有口罩都驚

唔關你事，外國記者唔明白香港家庭

大家明嘅，唔好自責啦
呵返

推

唔怪得你既 自然反應 加油

無得驚架真係. 希望有一日你既負出佢地唔明 至少都體量

我諗佢唔係真係鬧你既
可能佢覺得出黎示威係human right ，做既事明明係正確，根本無須要去顧忌同迴避鏡頭
香港明明係一個民主國家，點解個政府會令到啲市民咁

好小事

唔可以話佢講錯，
而你做法更加無錯，只係佢未必明白呢幾星期香港的情況有幾荒謬。

有機會的話，你大大聲聲同佢解釋番，點解一場和平的示威集會都要搞到人人自危、口罩跟身！

記住，做自己認為正確的事。

加油，你肯出黎已經好叻，吸取經驗下次會做得更好

有口罩驚閪咩

Don’t worried! U a brave enough still

push

邊係鬧
係提點
袋錢落你袋
畢生受用
記住喇

圍狗屋就話要姐, 去領事館都需要LA, 不過你家庭因素無計

你如果用驚身份被狗知道有安全考慮嚟回答記者，個記者應該都會諒解

無需自責

係人都嬲啦 咁戇𨳊都有

佢都on9唔鍾意比人影都唔得

唔覺得你有問題，有人鍾意上鏡有人唔鍾意，唔係人人都鍾意係社交媒體上曝光，唔係人人都願意俾人知自己出咗嚟，特別而家香港社會咁撕裂，容不易俾奶共老細見到影響埋工作，肯出嚟行已經好好，唔到佢指指點點

不過可能你可以表達得好啲，就咁擰轉頭佢可能覺得你冇禮貌，可能試下同佢講sorry I don’t want to appear on camera

如果個記者係態度差咁同我講呢啲野我實屌鳩佢

唔影你其實可以影第二個，唔駛咁執著

人地唔係鬧你，出黎係做正經野堂堂正正的確唔洗刻意避鏡頭
如果個個見到鏡頭都縮咁佢影黎都幫唔到手報道啦

利申：琴日企隔離聽到

希望冇下次可惜七一已經有機會俾你覆卓

你話驚比政府點相就話
驚屋企人

你行為香港人發聲已經好好。因為第一次係有d怯，但今次俾左好好既經驗你，相信你以後會做得更好。

其實依啲活動大家真係要預記者會訪問你

諗定佢會問咩問題

中英都諗定

因為出得黎除左幫手計人頭之外

最重要係話比人知個訴求係咩

唔係出黎無咩意義

而話比記者聽係最直接

睇下咩活動
如果係和平示威，有攞集會紙，無必要遮面
但如果圍狗總，預左有人會衝擊，就要保護自己

Diu no chinese

啲人分開一排企，我已經係大台對面馬路

細蚊仔肯出來,冇人會怪你呢啲小事

唔緊要的，下次唔好企人群前面就ok，影相避開啲

唔係每個人都係全能 你有出去已經好好 呢d野交比d語文能力強嘅人會更好Proud of you

起碼要蒙面帶埋頭盔

你都係擔心和關心家人感受啫，明白嘅，下次同人哋講返聲多謝和抱歉就好了

唔該你

I know that feel

叫個記者收皮la, 我地既敵人係獨裁政府. 佢有外國政府照, 我地無架!

我英文屎但係我都會咁屌柒佢
Non of you business.
You don’t respect my thought as the fucking government!

咁都嬲學乜人做政治記者.

完全唔理解同獨裁者抗爭係一件幾恐怖既事.

絕對唔係lo. 黑警先唔會驚鏡頭, 佢地唔怕被人用權力報復.

唔使對唔住 多謝你行出嚟

每個都自己難處，唔洗太介懷

唔出得去，做鍵盤戰士得啦掛

【召集鍵盤戰士】G20 全球洗版大行動！！

無話失禮唔失禮，可能呢排有鏡頭恐懼症啫
比起鍵戰（包括我）你已經做得好好！

I know that feeling too
Next time
Try explain to the reporter
”My parents oppose my decision to attend the protest
I want to protect them
I don’t want to upset them
But my conscious forces me to come out
And let the other countries hear our voices”

動之以情

果個moment未必得

如果有機會

咁我哋份工就係要搵好嘅畫面嚟報好單故仔，而好多時最strong嘅畫面都係一啲close-up鏡頭，畀人見到最human嘅一面，如果見你係咁縮唔自然實會有啲氣餒嘅。

我去拍圍警總搬鐵馬嗰啲就梗係會儘量避開唔影你大頭啦，但你和平示威請願緊我都想多啲靚shots幫香港講好啲多人睇吸引啲嘅story嘅。

同堆其實好多外媒拍嘅畫面未必會喺香港見得到（或者喺香港冇人睇），所以建議大家唔好咁怕醜，有外媒搵你嘅就大膽啲幫手將香港嘅事講畀佢聽，但報新聞有有血有肉嘅 human angle 喺好好多。英文唔好唔緊要㗎明就得（甚至好多時有翻譯/記者係local你講廣東話都得）

利申：外媒記者

多謝

And
有啲唔係 Hong Kong-based 嘅外國記者係唔會明香港示威者對鏡頭嘅恐懼㗎，通常好聲好氣同佢講同講解都會收手嘅

唔想要嘅嘢要大聲講唔好

和平示威真係無咩好驚
去狗屋就唔好了

你話sorry我唔想俾人影咪得

唔需要向我地道歉，你行出黎已經好過好多人

記者朋友辛苦晒

樓主相信你自己!

比唔比佢 影 都係你自由 無人可以剝削你既選擇權！
同我拗啦 拗到底都得 呢啲係人權！

唔好怕鬼佬 就以為high d 一定岩 佢地都係人 人人一樣 你覺得點睇就照直同佢講

問下自己驚屋企人多啲定共產黨多啲？

佢地想要story, cinematic 你都絕對有權同必須保障自己 安全 唔洗一定要配合人地
都係個句啦 每人有自己選擇舉 ， 請尊重

唔洗介意，有出力就好好架喇。個記者唔係香港人，唔會明白我地企出黎係比其他自由國家要付出更高代價。例如我自己出黎遊行係要全程熄電話

同路人

佢以前係咪做犬校d 教官

香港男仔可唔可以似返個男人

Same

如果係我我就唔驚屋企人知
但我都係會選擇避鏡頭
唔係咩咩唔見得光彩
而係個人本身對鏡頭敏感 唔想入鏡
更加唔想係電視出現或者俾人觀賞
就算出街有人影相 都會自動自覺避鏡頭
不過有帶口罩我又無所謂喎

我唔係男人

屌我都係

光明正大，無嘢要避，下次同佢講give me a minute，用少少時間整理好幾句最punchy的就夠 加油

我都係，一路睇住有冇影到自己

唔緊要，下次大方少少啦

唔洗咁介意，你唔想出鏡就唔出。
小事

唔想出鏡無咩問題
下次企後啲

真心唔明講到自己做嘅嘢咁正確咁光明磊落，但點解一見樣就要即時鳩縮？唯一解釋就係唔敢承擔攞完光環嘅後果囉

香港人真係未見識過真正既白色恐怖先咁天真.

小事喇

佢地level係你班市民唔係玩坦克戰機都會定義為遊行

雖然做緊正確嘅事唔怕被人知
不過你唔想被人影絕對無問題！
外國人直腸直肚 希望你原諒佢
唔好放上心同影響你之後行動
因為聽你咁講 佢都似係明白我地訴求
但如果你有hard feeling咁佢都幾無禮貌

大膽啲

比人秋後算帳係指比政府定係屋企人?

69 612 616開始果陣我都有避鏡頭 因為我係廢時屋企人係電視見到我

唔想同屋企人嘈，簡單D講佢地係典型弱智廢中黎，嘈完都係哂我自己心機時間，所以寧願係佢地面前扮唔關心

之後就唔驚 因為醒起佢地淨係睇CCTVB cctvb d鏡比人block哂都唔會影到我

兩樣都係

唔洗道歉
唔係鬼佬就岩晒
唔係個個都想出鏡要遮有咩問題